乜原來而家香港個個識殘體?

想問唔計00後
邊間中學小學會教殘體?
我真係從來都未學過;
相反英文學左20幾年

左右都學左20年

細個簡體同英文都唔識
2樣都係打機學返黎
對細路仔黎講2樣都冇分別,都係睇唔明

初中時打機會用殘體
自英文讀耐左就冇再用簡體
睇片聽聲字幕都優先揀繁體先到英文
殘體寧願唔睇

香港 - 英文行先啦

殘體 - 俾賤種睇嘅

殘體睇得明但唔識寫

識唔識同用唔用係兩回事嚟喎大佬

樓豬來？

看到这麽多老铁在骂达哥
真的扎心了
达哥玩游戏那麽牛逼
你们就不能好好看吗？
他用简体说实话真的没毛病

3文2語好多人識啦
廢中先唔識

老實講, 連殘體都要人教先識咁你智力應該有問題

真心同假膠都唔識分
新會員

你日日睇支那綜藝日日上淘寶耳濡目染點會唔識
潛移物化地學左都唔知
最恐怖係最終令你覺得用殘體都無問題

正如香港人去外國留學
學英文往往快過係香港
因為環境因素
而家就係有人為香港製造一個支那文化環境

簡體係普通話堂學過下囉
不過堅持咗30年寫繁體/英文
因為呢個係對香港嘅尊重
係核心文化

你可以唔用甚至歧視殘體字
但識多隻字總係無壞既，識都唔駛成日掛口邊

On9仔返屋企睇字典啦你正你老母字特警

識睇唔寫又要比你屌？